召集所有眼乾症的面孔

有冇巴絲隻眼成日都好乾好澀，爆哂紅筋咁
睇過幾次眼科都係話敏感性結膜炎，食完藥果排係好d，不過過一段時間就又番發
而家都係keep住滴d人工眼淚舒緩下
有冇斷尾心得交流下

high 完冷氣隻會巧乾

滴一支支好細支一次性個隻眼藥水會好啲
依隻好似係無防腐劑
但價錢就會高少少

用緊hylo gel

我之前都係用呢d，不過番工隔一陣就乾
長用真係唔好滴有防腐劑

早2日買左
試下個效果

朝早起身隻眼會有野黏住同睇得曚

過一陣就會好大舊分泌物係下眼皮

無斷尾
不過我係星期一至五會眼乾 同同樓上一樣有一舊舊
星期六日無咩大礙
好乾嗰陣會滴人工淚 用獨立包裝嗰啲

眼乾整到角膜潰瘍

同巴打一樣
醫生開既眼藥水係有用，不過有藥有防腐劑唔想長滴

冇啦
都係由佢，係朝早辛苦一陣

想問一支細細支即棄個d有冇防腐劑？

果d冇，不過我番工長對電腦，呢d滴完過一陣都係乾過
呢2日轉左隻hylo gel，好似係潤左，不過成200蚊支

我都係長期對電腦但又冇乾得好辛苦
係朝頭早會有眼膠同有時會有痕
其實情況唔算嚴重

我長用、覺得幾好

用人工淚水

個時睇眼科醫生都係開refresh 比我

營養學方面就吸收多d omega-3

眼科醫生推介，已經用咗两，三年，早同晚滴但覺得唔夠潤，但又未有第二隻替代

我有朋友用另一隻類似，Artelac Splash MDO

有冇食魚肝油丸？
聽講都有助舒緩

唔會痕？

一般眼乾既話眼藥水只可治標但唔治本
可試下熱敷對眼 早晚一次每次10-15分鐘 有時間下午敷多次 用熱雞蛋碌
唔好用花王果隻 唔夠熱
都可以買微波爐叮熱果d眼罩

要長期做先見到效果 起碼都2-3個禮拜
有效果之後都要盡量keep住做
想知詳情可google meibomian gland dysfunction

不過如果你係結膜炎又唔同做法，多數敏感性結膜炎都會痕架wor，醫生開左乜藥比你

想問大家會唔會乾到睇嘢矇同有時難開眼
我有隻眼敏感完好返就開始乾
矇足全日除咗打完喊路之後幾秒會清返
想問有咩舒緩方法

痕好少，係會有d黏分泌物係眼兩邊

+1

我有時都會，得滴人工眼淚

睇嘢矇會好心煩
跟下樓上試下勤力熱敷先

我番工都係打喊路，叫自己多d眨吓眼，滴眼藥水

有乜嘢慘得過眼乾要成日搭長途機

難開眼就未試過，但間中長時間對電腦同 paperwork 後睇嘢矇，滴眼藥水都冇用，以為自己會盲，即刻收工衝去瞓
好彩冇事... 醫生就話要休息多啲唔好去到咁盡

睇專科, 做lipidflow, 前後用o左兩皮
依家duratears + systane 放題, 搽到對眼成日油立立, 但一停就眼痛
mgd dllm

唔想用雞蛋同要叮既熱包可以買呢個
usb攞電, 多段恒溫, 有計時器

你MGD可以試下巿面上有只無防腐劑嘅補油眼藥水，叫Cationorm, 針對你MGD問題之餘又唔使用你果兩只only symptom relief,對你MGD係無乜幫助的。
lipid flow係新野，希望做到drug free,但係要做幾多次先得就真係唔知

你會不斷翻發好可能係allergy eye問題
或者問下醫生用CsA eye drop可唔可以幫到手，呢只要長用，不過對allergy問題好有幫助
Artificial tear係幫助唔到你的

Splash同hylo gel個成份同濃度都一樣，純粹個樽設計唔同。
唔夠潤嘅可以搵一d再高濃度嘅透明質酸眼藥水，或者用eye gel

check番醫生開過d藥
chlorpheniram 4mg同埋 flemizyme 30mg
都係d敏感同消炎藥，食完係幾好，但停藥一個星期左右又黎料

有冇邊隻推介，我見hylo gel冇防腐劑先敢長用

cationorm 唔夠勁

我冇特登去睇醫生
通常一眼乾就去洗面，濕一濕隻眼之後對鏡拉低少少下眼簾睇下有冇"眼膠" 拉佢出嚟

依家試緊每日都食omega-3魚肝油睇吓會唔會好啲

每晚臨瞓都要查呢支

醫生有教話試下滴多少少
之後合埋眼成隻眼轉一兩個圈
令成隻眼都要有眼藥水
再合埋眼一分鐘左右

我都有用

有無話咩季節差d？定成年都係咁？你本身有無其他敏感？鼻敏感，濕疹，哮喘果d？

用日文隻洗眼水
涼完感覺好啲

記得係今年年頭開始乾澀得勁，之後反反覆覆
本身鼻敏感都幾勁下

敏感既話真係無得搞，就同鼻敏感個情況一樣，唯有發作就滴抗敏感藥，例如pataday，你個情況可能要長期滴，一日一次，如果某d季節無事既，咪可以停下
得閒凍敷隻眼會舒服少少，同埋keep住用人工淚水，可以沖走d致敏源
滴藥水唔得就真係唯有食醫生開果d食既抗敏感藥，chlorpheniramine好眼訓架，可以買返唔眼訓果d，如zyrtec
如果你無MGD既話，熱敷果d對你係無幫助的

但我上網睇話d眼藥水唔好成日滴搞到我都唔太夠膽用抗敏果d眼藥水(之前醫生比alcon Emadine 同 santen hialid0.3)

但沖走致敏源既話，用一排果d人工眼涙定照用番hylo gel都得？

打少D J

但會唔會越洗越乾？
我之前有間唔中洗一次
但自從隻眼乾開始就唔敢洗

又唔覺
洗完濕濕地
唔係眨眼麵覺得卡住

如果你係有鼻敏感就麻煩d,因為好多時都會引致眼敏感嘅情況出現，兩者之間關係幾大。
用抗敏藥水，好似pataday, Emadine呢d都係antihistamine,好快就可以控制住眼敏感，不過長用反而會有機會更眼乾，因為佢會收水。
若然你係季節性敏感可以用pemirox呢類，預計咩季節翻發就用，而且無眼乾問題，不過效果無antihistamine咁快。

Hialid 0.3算係巿面上最高濃度嘅透明質酸眼藥水，如果覺得都唔多潤就考慮用上面post只gel

想要last得耐d其實係滴完眼藥水之後合埋眼用手指按住 lacrimal sac 個位置就可以減少眼藥水即時流走，hold 住30s 到1分鐘左右
因為8成眼藥水都會好快就經果度流走

結果都係又走去買過支 emadine滴

樓主平時多唔多對mon 嫁？

魚肝油唔好亂食ar

食得多會中毒嫁

樂敦黃色嗰隻眼藥水呢 好似鼻敏感搞到隻眼都好乾

日日番工對8粒鐘

2003 年試過。太乾，有次夜晚醒左，打開隻眼勁痛，之後就紅眼症。
連續幾次都係咁，次次要用抗生素。
眼科睇過話，角膜邊位 有D 花，唔夠滑。
短暫解決方法係眼藥水。
長遠但又唔肯定得唔得就係做手術，磨滑返個眼角膜等佢生返。

最終冇理，自己小心D 。FEEL 到隻眼痛就會唔用電腦，瞓返多D 等佢休息下。

呢支係咪普通藥房都買到？

以前得太耐 con 走唔乾淨加埋壓力大 免疫力低就會出事
依家連有時夜瞓 免疫力低咗嘅話 嚟M前都會咁

覺得每患一次 度數或者角膜都會改變咗
要滴啲獨立包裝嘅潤眼液 同埋早啲瞓 起碼煩足兩個星期

唉 好傷眼
唔知做咗矯視會唔會無咗呢啲問題

唔戴con都搞成咁，免疫力低唔低就唔知了

我係眼科醫生開

乾到角膜花咗
睇過眼科醫生 除咗人工淚液
兩邊上下淚管都塞咗個塞
個塞唔係完全密封
話hold到眼淚喺眼球表面耐啲

有冇人同我一樣，夜晚訓覺隻眼合唔哂搞到眼乾？

我自己唔知

一般有得配藥嘅藥房都有

乾到戴唔到con一戴會痛到仆街，無幾耐就痕+爆紅筋

原來都幾多人有呢個問題

有冇人眼乾嘅同時會怕光？

我係醫生同我講，跟住發覺真係

一時時會，有時會睇野矇

有時會突然痛到痴線 跟住狂流眼水

我以前都係隻眼經常爆哂紅筋
有時乾到隻眼都打唔開
後尾發現係肝腎唔好 狂食護眼野
早D休息

認真，係咪用緊oled mon電話

呢樣我就冇

我會 所以而家瞓覺用眼罩

你平時飲食係點嫁？

三餐外賣，盡可能多菜

唔知係咪今日大風
對眼痕足一日

寫輪眼留名

你本身腸胃好唔好嫁？

其實一起身開眼就乾係咪正常
通常要等兩三分鐘先潤返啲

正正堂常，以前都冇咁勁，係今年先係咁番發，呢排仲勁到平時都有d黏分泌物

Same here
唔可以用風扇吹住塊臉，會瘋狂咁眨眼，忍住唔眨眼會吹到隻眼乾到痛
又戴唔到Con，隻眼會乾到有種扯住扯住嘅感覺仲要勁易攰，淨係戴2個鐘個感覺就好似對住部電腦做咗成日嘢咁

總之平時眨眼頻率超快，有時仲會閉目幾秒等啲眼水浸吓隻眼咁會舒服少少

同時隻眼都勁敏感勁易痕
明知長期捽眼後遺症可以好大獲，但係都戒唔到

年頭唔小心插到眼 整損左角膜
滴左1星期眼藥水
然後右眼唔識分泌淚水
醫生再開藥膏比我每晚用(樓上有人po左)
如果返工睇電腦睇到乾就合一陣眼
唔比自己依賴眼藥水 過左排就無乜事

醫生同我講我係咁，後尾話我眼太乾，開眼時磨損咗角膜，變咗復發性角膜潰瘍，依家仲未斷到尾

咁醫生點樣幫你？開眼藥水？

懷疑自己眼皮唔夠用，合唔埋，（好似叫兔眼（俗稱），有冇得做手術整。。。

手術就唔好搞啦⋯⋯驚愈搞愈衰

每次訓醒起身眼白都會摺埋

好恐怖

如果經常眼痕係咩事

因為我食緊a 酸， 會唔令到個人好乾， 唔知關唔關事

我近排都痕得好勁

呢兩日起身乾到開唔到眼

以前返學帶con帶6-8個鐘都唔洗用眼藥水
而家返工日日帶眼鏡，就上午同下午都要各用一次眼藥水

真係好唔鐘意成日睇電腦，以前返學我用紙筆，唔睇電腦架

戴眼罩訓

想問大家眼乾 會唔會頭髮/皮膚都好乾？

我又冇呢個問題

壓住對眼唔會對隻眼唔好咩。。
始終有重量眼罩

我用緊無印個款
佢唔會太壓住 同埋可以調較條帶

一睇電腦mon 對眼就乾到澀
算唔算係乾眼症

Off topic想問下有無人試過角膜炎
知唔知幾耐先好返

未試過，但都驚會

敏感性結膜炎，好似死症黎

之前睇咗幾次專科除咗滴眼藥水都冇咩做到
食咗呢兩隻幾個月好返八九成
依家基本上唔洗滴眼藥水

係咪通常鼻敏感都有呢個病
我就係咁 朝朝起身都要喺隻眼度拉啲眼屎出嚟

睇過醫生話都有影響
但我之前就算幾勁鼻敏感都好，隻眼都冇乜野，而家就好似巴打咁朝朝捽眼屎

巴打之前係就咁乾定敏感？

我患上之後都覺得係

隻眼會有d白色既分泌物成日痴住隻眼

敏感

一訓教就捽眼可以點搞

有時一起身就成隻眼紅晒
同時瘋狂打乞嗤 啪兩粒敏感藥隔多陣就冇事
依家係iHerb搵緊有冇嘢啱用

呢排都係，自行解決唔到

有冇咩專科介紹下

其實都係眼科
我睇就嘉賓大廈或者浸會

我識得個護士師兄，佢之後有進修營養學，佢最近都幫咗同幾個護眼營養有關嘅case解決問題

洗唔洗幫樓主問問？

都好，感謝巴打

你有冇tg ar? 費時比人話我sell野la

呢排轉季唔知咩事 一起身對眼頭腫痛 覺得自己生眼挑針
點知依家變咁眼皮發炎 不停有啲黃白色分泌物 睇野又覺得模糊 唉中學已經周不時都會咁

依家唯有食兩粒魚油頂住先 點先斷尾唔服發 明明有對靚眼 就被呢個病 搞到唔可以經常帶 con

之前去驗眼意外發現佢話我眼皮閉合不全
有時朝頭早起身隻眼真係勁乾
Keep住帶眼罩瞓覺同埋瞓覺之前用養潤水
再用下人工淚液
而家會好啲囉 唔會再乾到要覺得滴眼藥水

想問下大家有無推介嘅眼科醫生
隻眼發炎咗2-3個月
睇咗2/3次醫生都未好返

我睇開嘉賓大廈林學x /浸會醫院